委鎮壓反對派阻運物資 射實彈燒貨車 2死300傷

委鎮壓反對派阻運物資
射實彈燒貨車 2死300傷

委內瑞拉軍隊與民眾在接壤巴西邊境對峙。路透社

【雙胞總統】

送人道物資入委內瑞拉的行動，前日遭到委內瑞拉安全部隊暴力阻撓，有貨車着火焚燒，更有至少兩名平民死亡，其中一個是男童，300多人受傷，運送行動失敗收場。獲50多國承認臨時總統地位的反對派領袖瓜伊多（Juan Guaido），呼籲國際社會保持考慮「所有選項」推翻總統馬杜羅。

相關新聞：物資船滯留荷蘭屬地

瓜伊多原定分幾路運人道物資入境委內瑞拉，但全部出師不利。其中由哥倫比亞邊境城鎮庫庫塔開往委國的車隊，開路的委國民眾無法突破士兵堅固防線，在聖安東尼奧與烏雷尼亞兩鎮，士兵以橡膠子彈和催淚氣驅散揮舞委國國旗、高喊「自由」的反對派支持者，有數十人受傷。

路透社更拍到在聖安東尼奧有十多名黑衣蒙面鐵騎士，向群眾開火射實彈。而在烏雷尼亞，示威者與士兵起衝突，縱火燒車胎甚至巴士，更向士兵擲石。一名青年說：「士兵把我們當罪犯，近距離開火。」

14歲男童喪命 夫婦被射殺

有目擊者指，至少兩架貨車駛入委國境內後，着火焚燒，冒出滾滾黑煙，民眾急忙組人鏈拯救物資。據指車隊12架貨車，至少6架終折返庫庫塔。哥國官員稱會代為存放物資，等候瓜伊多再作定奪。

而在委國南部接近巴西的邊境地區，民眾亦跟安全部隊爆衝突，至少兩人死亡，據悉其中一名死者是14歲的男童。當地人權組織指光是前日，委國各地衝突就造成至少29人中槍受傷。哥倫比亞統計到285人受傷，包括接觸催淚氣後不適的人。上周五在近巴西邊境的原住民社區，已有一對夫婦被安全部隊成員射殺。

另外，原定由波多黎各出發的物資運送船隻，亦因受到委國海軍船艦威脅會開火，當地政府首長以安全為由叫停運送行動。在荷屬庫拉索島的物資船亦未有起行。

相關新聞：馬杜羅短暫勝利 士兵變節現隱憂

瓜伊多籲國際考慮所有選項

前日有在庫庫塔為車隊送行的瓜伊多，其後在社交網推文稱：「今天發生的事令我決定正式向國際社會建議，為了爭取我國自由，請保持考慮所有選項。」美國總統特朗普之前提過軍事介入是「選項之一」，但瓜伊多未有特別提到。

他前日較早時與哥倫比亞總統一齊開新聞會，譴責馬杜羅「向世界展現了獨裁政權最惡劣的一面」。他表示會繼續要求馬杜羅讓人道物資入境，同時亦會研究其他運送途徑。馬杜羅一直堅稱委內瑞拉沒有人道危機，指控美國藉口運送物資，實則是入侵搞政變，近日接連宣佈關閉委國接壤巴西與哥倫比亞的邊境站。

得到軍方支持是馬杜羅不倒的主因，但日前有社交網流傳影片，可見一群委國士兵坐着裝甲車，駛入哥倫比亞境內，以行動表明倒戈支持瓜伊多。哥倫比亞電視台播出影片，其中一人說：「我們這樣做是為了家人和同胞。」哥國當局證實有超過60名大多低階的委國安全部隊成員到哥國求助。

法新社/路透社/美聯社

下一則
下一則
馬杜羅與哥倫比亞斷交

物資船滯留荷蘭屬地
馬杜羅短暫勝利 士兵變節現隱憂

委內瑞拉邊境衝突增至4死 逾百士兵投靠哥國 美國最快星期一宣布新制裁